《女神降臨》女主角文佳煐不只是高富美，鋼琴、英德韓語樣樣會 ，韓劇新女神就是她

改編自同名網路漫畫的韓劇《女神降臨》正在熱播中，女主角「朱靜」在劇中即使化妝後擁有女神般的美貌，內心卻非常沒有自信，然而現實當中的扮演者文佳煐，其實是從小美到大的童星出身，家境富裕不說，多才多藝的她出身高學歷且還擅長鋼琴、長笛、小提琴…等多種樂器，被網友譽為是現實版當中的《女神降臨》！

文佳煐的父親是物理學家，母親是鋼琴家，兩人在德國留學時邂逅墜入愛河，在當地巴登符騰堡生下家中老么文佳煐，全家一直到小女兒小學三年級才搬回南韓。小時候的文佳煐和父母親、姊姊都以德語、英語和韓語互相溝通，當外界稱讚文佳煐擅長三種語言時，她僅以每種語言都不算精通謙虛帶過，就此也可以看出文佳煐的家世顯赫可見一斑。

小時候開始自學表演的文佳煐，以廣告模特兒身分踏入演藝圈，10歲就以處女作是音樂劇《墮落的天使珍妮》獲得矚目，同年參與電視劇《老師的恩惠》演出，曾經在《甜蜜的人生》扮演尹惠珍的女兒，更憑著《名家》和《王家一家人》兩度獲得KBS演技大赏最佳青少年演技賞提名，成長過程中在電視劇、網路劇、舞台劇、電影和綜藝節目都有豐富的閱歷，這也成了文佳煐逐步成為大明星的養分。

少女時期的文佳煐，漸漸出落地亭亭玉立，2015年被歷史悠久的成均館大學錄取為新生，就讀演技藝術系的她，經過自我的摸索和專業的指導之下，表演更加專精，幫助她在代表作《偉大的誘惑者》詮釋愛恨分明的財團千金「謝穎茵」，精湛演技讓她抱回MBC演技大賞月火迷你劇部門的優秀演技獎。從小受到母親音樂薰陶的文佳煐，鋼琴、長笛、小提琴樣樣精通，另外高爾夫球、芭蕾和馬術也有所著墨，可以說是允文允武的全能演員。

今年24歲的文佳煐形象完美，有如現實中的女神降臨到世間，擁有令人稱羨的高挑外型和顯赫家世背景，詮釋起《女神降臨》彷彿更有說服力，不顧形象的搞笑被許多網友大讚可愛，素顏搞怪親自上陣，突破性的演技大有進步，公開挑戰40億點擊的網路漫畫其實壓力相當大，但文佳煐用努力和才貌證明了自己就是最佳女主角的不二人選！

我愛文佳瑛☺️☺️

好豬wo

弱視？

女神？

幾靚女....

你唔係冇睇呀嘛

冇.....好睇？

好睇

好...垃圾

其實唔係好靚女

個角色叫崔秀智，謝穎茵係個角色既粵語配音員既名。
source from wiki

女神降臨入面佢演技真係好好，詮釋得個角色好完美，諗唔到有邊個可以俾佢做得更好肯拋下身段特登醜化自己 明明真人好靚

韓版愛莉莎莎